####Всім привіт! Нагадую домашнє завдання до наступного заняття:

#####"Закомітити по 1 рандомній стрічці з вірша нижче по черзі. Повторити, до тих пір поки не вийде цілий вірш.  

1.  Тарас Григорович Шевченко

2.  «Тополя»

3.  Полюбила чорнобрива

4.  Козака дівчина.

5.  Полюбила – не спинила:

6.  Пішов – та й загинув...

7.  Якби знала, що покине –

8.  Було б не любила;

9.  Якби знала, що загине —

10. Було б не пустила;

11. Якби знала – не ходила б

12. Пізно за водою,

13. Не стояла б до півночі

14. З милим під вербою…

15. Минув і рік, минув другий –

16. Козака немає;

17. Сохне вона, як квіточка;

18. Мати не питає:

19. "Чого в'янеш, моя доню?"

20. Стара не спитала,

21. За сивого, багатого

22. Тихенько єднала.

23. "Іди, доню, – каже мати, –

24. Не вік дівувати!

25. Він багатий, одинокий –

26. Будеш панувати".

27. "Не хочу я панувати,

28. Не піду я, мамо!

29. Рушниками, що придбала,

30. Спусти мене в яму.

31. Нехай попи заспівають,

32. А дружки заплачуть,

33. Легше, мамо, в труні лежать,

34. Ніж його побачить"…

35. Отак тая чорнобрива

36. Плакала, співала...

37. І на диво серед поля

38. Тополею стала.

39. По діброві вітер виє,

40. Гуляє по полю,

41. Край дороги гне тополя

42. До самого долу…